\documentclass[preprint,11pt]{elsarticle}


\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    citecolor=blue,
    linkcolor=black,
    urlcolor=blue,
    pdfborder={0 0 0}
}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\addbibresource{mybibfile.bib}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{lineno}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{dsfont}
\usepackage[multiple]{footmisc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{url}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
\usepackage{natbib}
\usepackage{color}
\biboptions{sort&compress}
\restylefloat{table}
\usepackage{upgreek}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage{xargs}                      
\usepackage[pdftex,dvipsnames]{xcolor} 
\usepackage[colorinlistoftodos,prependcaption,textsize=tiny]{todonotes}
%\usepackage{algorithmic}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{multicol}
% \usepackage{algorithm}
%\usepackage[noend]{algpseudocode}
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{corollary}{Corollary}[theorem]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\makeatletter
%\def\BState{\State\hskip-\ALG@thistlm}
\usepackage{lipsum}
\makeatother
\usepackage{nomencl}
\makenomenclature
\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}
\DeclareMathOperator*{\argminB}{arg\,min}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}{Theorem}[section]
\newtheorem{lem}[thm]{Lemma}
\newtheorem{prop}[thm]{Proposition}
\newtheorem*{cor}{Corollary}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}{Definition}[section]
\newtheorem{conj}{Conjecture}[section]
\newtheorem{exmp}{Example}[section]

\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{rem}{Remark}
\newtheorem*{note}{Note}


\newcommandx{\unsure}[2][1=]{\todo[linecolor=red,backgroundcolor=red!25,bordercolor=red,#1]{#2}}
\newcommandx{\change}[2][1=]{\todo[linecolor=red,backgroundcolor=red!25,bordercolor=red,#1]{#2}}
\newcommandx{\info}[2][1=]{\todo[linecolor=OliveGreen,backgroundcolor=OliveGreen!25,bordercolor=OliveGreen,#1]{#2}}
\newcommandx{\improvement}[2][1=]{\todo[linecolor=Plum,backgroundcolor=Plum!25,bordercolor=Plum,#1]{#2}}
\newcommandx{\thiswillnotshow}[2][1=]{\todo[disable,#1]{#2}}

\usepackage{lineno}

\journal{}

\begin{document}

\begin{frontmatter}

\title{Parametric modeling for automated intelligent design of timber beam bridges: Pre-sizing, optimal design and reliability}

\author[label1]{Wanderlei M. Pereira Junior}
\author[label1]{Priscilla Silva Teotônio}
\author[label1]{Pedro Henrique Gomes Duarte}
\author[label1]{Wellington A. da Silva}
\author[label3]{André Luís Christoforo}
\author[label4]{Matheus Henrique Morato de Moraes}
\author[label1]{João Paulo M. Lopes}
\author[label1]{Enzo}
\author[label1]{Maria José Pereira Dantas}
\address[label1]{Faculdade de Engenharia, Universidade Federal de Catalão, Catalão 75705-220, Goiás, Brasil}
\address[label2]{Escola de Engenharia de São Carlos, Universidade de São Paulo, São Carlos 13566-590, São Paulo, Brasil}
\address[label3]{Departamento de Engenharia Civil, Universidade Federal de São Carlos 13565-905, São Paulo, Brasil}
\address[label4]{Faculdade de Ciências e Tecnologia, Universidade Federal de Goiás 74971-451, Goiás, Brasil}


\makeatletter
\renewcommand\abstractname{Resumo}
\makeatother

\begin{abstract}
Este artigo apresenta uma análise de confiabilidade aplicada a estruturas de alvenaria estrutural submetidas a cenários de perda de paredes. O objetivo é avaliar a vulnerabilidade ao colapso progressivo e identificar condições em que medidas adicionais de robustez podem ser justificadas. O método combina modelos probabilísticos, que permitem representar as incertezas relacionadas a cargas e resistências, com a formulação baseada em risco. Para a avaliação foi utilizado um problema de \textit{benchmark} composto por uma edificação hipotética de múltiplos pavimentos em alvenaria estrutural. Os resultados mostraram que a remoção de paredes provoca redistribuições significativas de esforços e reduz o índice de confiabilidade em média 25\%, evidenciando a suscetibilidade ao colapso progressivo mesmo em sistemas redundantes. Conclui-se que a incorporação de abordagens probabilísticas e de avaliação orientada por risco ao dimensionamento de alvenaria contribui para maior confiabilidade estrutural, melhor embasamento das decisões de projeto e redução da exposição das edificações a falhas progressivas.
\end{abstract}

\begin{keyword}
Multi-objective optimization. Timber bridges. Parametric design. Structural automation. Pre-sizing.
\end{keyword}

\end{frontmatter}

\linenumbers

\section{Introduction}              \input{Section1.tex}        \label{intro}
\section{Methodology}               \input{Section2.tex}        \label{metho}
\section{Results}                   \input{Section3.tex}        \label{resul}
\section{Study Case}                \input{Section4.tex}        \label{study_case}
\section{Concluding remarks}        \input{Section5.tex}        \label{concl}

\section{Agradecimentos}
\input{agradecimentos}




\bibliographystyle{model1-num-names}
\bibliography{mybibfile.bib}

\end{document}
